# clearUsersAD

Скрипт который удаляет профили пользователей, вместе с каталогами из системы. Если у вас в организации используются домен контроллер, и есть текучка пользователей за компьютерами неизбежно создание огромного количества профилей пользователей. Каждый пользователь занимает минимум 200-400 МБ пространства. Если вас это напрягает, то можно запустить данный скрипт, он удалить всех пользователей.

**ВНИМАНИЕ!!! Будут удалены пользователи вместе со всеми данными и домашними каталогами этих пользователей!**

**Запуск**

Для запуска скопировать оба файла в 1 каталог. Запустить файл clearUsers.bat от имени администратор. Без параметров скрипт выдаст список пользователей, которые могут быть удалены. То же самое он выведет с ключем -l. Ключь -r для удаления. Процесс удаления каждого пользователя довольно долгий.

**Исключения для удаления**

В файле 2.ps1 есть массив ExcludedUsers в нем через запятую нужно указать имена пользователей которые не нужно удалять.

**Возможные проблемы**

Срипт не отработает если его поместить в сетевую папку. Запускать только локально.
